[露營師] 第20個Post 睇#1 無痕山林同晒頭一頁 屙完屎記得拎走埋D廁紙

無痕山林守則應該值得我地露營人士共同遵守
Leave No Trace 的七大準則（七不做）

1.事先充分的規劃與準備（不莽撞）
2.在可承受的地點行走露營（不亂走）
3.適當維護環境處理垃圾（不亂丟）
•自己垃圾自己帶走
•不要倒熱水，污水在草地上
•不要放硫磺
4.勿取走任何資源與物件（不破壞）
5.減低用火對環境的衝擊（不引火）
•不要直接在草地上生火
6.保育自然環境與野生動物（不驚擾）
•不要喂食野生動物
7.尊重其他自然使用者（不喧嘩）
•11:00pm後請將音量收細
• 早上時亦請注意自己聲量
• 緊記帳蓬、天幕是不隔音的
•不要遺漏殘渣堵塞去水位，係星盆洗野後（包括餸菜、碗筷、炊具）請務必要自行清理殘渣 (e.g.灣仔西,南)
•不要開speaker播歌(你在享受,我在難受)

如果你自問做唔到leave no trace 既話，請你重新考慮仲應唔應該出發

請記得互相尊重

Gear List
沒有最好的裝備，只有最適合的裝備

如果你係細閱呢個post 後仍然對裝備有問題，相信大家都好樂意分享自己既經驗，但請你不要做伸手黨同埋唔好老馮大家一定要答你
問有咩裝備推薦前，請先決定你既用途：會面對咩天氣、幾多人，用、預算價錢、理想重量
唔好單單問一句：新手買營有咩介紹
同埋俾D 禮貌

02/02/2021更新
推薦裝備懶人包:

天幕:
1-4人: 3米乘3米
4-8人: 5米乘4米
Pole: 2.1米高，出入唔頂頭
兩枝pole 中間拉條風繩，可以掛燈，杯，碗
建議深色銀底，最好黑色銀底
落雨時，提供一個避雨既地方
太陽曬時，起天幕時銀面向上，涼啲，但同時加速損耗
在大風位(五級以上)就盡量唔好起, 好易吹爛天幕相關既裝備, 爛幕、斷pole、地釘R左

營:
大置分三種結構(好概括, for 新手):
1. Dome - 空間感大, 自立或半自立, 新手推薦
2. Tunnel - 空間感好大, 不能自立
3. 金仔 - 空間感細, 不能自立, 輕, 走營用
<HKD500 迪卡儂 最平嗰啲
<HKD1000 luxe
>HKD1000 牌子: Hilleberg, Fjallraven, Nordisk, terra-nova, Six Moon Designs, REI, Sierra Designs, Big Agnes, Locus Gear, Zpack, Nemo, MSR, hyperlitemountaingear, mountainhike, snowpeak, the north face, Coleman

瞓覺-地蓆:
<HKD500 Klymit static v2
>HKD500 Nemo tensor, Thermarest uberlite, Exped Airmat UL, sts

瞓覺-睡袋:
5-15度 450g fill weight /90%fur/ 800fill power 左右既羽絨睡袋
鴨絨與鵝絨的分別: 鴨絨有臭味, fill power比較低, 價錢平
15-23度 約15度棉睡袋都夠用
(帶多左可以唔用, 唔帶有機會凍住過夜, 戶外溫差變化大)
牌子推介:seatosummit , nanga, reecho, mont bell

瞓覺-枕頭: 迪卡儂99蚊枕/ seatosummit絨面充氣枕/thermarest

露營背包: Osprey/ Gregory

營燈: GoalZero Lighthouse Micro, N9 Lumena2, Claymore 3Face mini

火機:
Soto St-480伸縮火機 (因為可以伸長點火，十分適合怕火既人)

爐:
直插邊爐gas(**新手建議): Kovea Maximum, Soto ST-310, Soto ST-330
輕便高山氣: Soto Windmaster, MSR pocket rocket deluxe
油爐: MSR Dragonfly stove
酒精爐: Trangia 白鋁set

勿買淘寶爐, 自己睇片

Gas:
建議Iwatani 橙白邊爐gas, 曾經用其他gas用轉換頭插高山氣爐火力不穩, 呢隻氣係最穩定
如果新手建議買直插gas 爐
用既話記得睇清楚罐上的指示，凹位一定一定要向上

煲:
Trangia messtin TR-209(大), TR-210(小) / snow peak trek 1400 / <HKD100陽極氧化鋁煲/ 750ml Pot
(Trangia messtin 記得配埋蒸架, 可以蒸野食)
1人用: <900ml
2-3人用:900-1500ml
>4人用: >1500ml

白鋁：硬度低、易凹、易 刮花，傳熱均勻，較輕
陽極鋁化鋁(HA)：硬度較高，傳熱均勻 ，較輕
不鏽鋼：硬度較高，傳熱不太均勻 ，較重
鈦：較硬 ，傳熱十分不均勻 ，非常重
易潔：傳熱均勻，易於清潔

餐具:
鈦叉/ 鈦匙/ 鈦碗/ 鈦碗
牌子: snowpeak/msr/toak/EPI/belmont/evernew
(鈦餐具好耐用, 少用膠餐具)
去油教學 (用茶籽粉洗/ 煲熱水洗碗/ 吸油紙抹走)

水杯:
snow peak 300ml single wall (300可以蓋住邊爐gas, 防止gas 利位整爛其他gear) (不推薦double wall, 要保溫應該買保溫壼裝水)
snow peak 450ml single wall (可以將300ml杯放入450ml 杯, 適合二人露營)(強烈不推薦淘寶平價鈦杯, 因為你唔知佢地有冇加左其他材料去減輕成本)

瀘水:
Sawyer Squeeze(普通版) + evernew 2L (不建議用原廠水袋)
Befree + HydraPak Seeker (不建議用原廠水袋，易穿)

枱:
snowline backpacker table + 燈pole + 鈎

凳:
helinox chair one/zero

Blacklist
NatureHike=NH=世一
NH係中國露營界品牌，成立左15年，實際開始比較多人用應該有3~4年，本來只係細品牌，今日已經算係大的規模公司。Blacklist的原因，係因為好多既商品，到今時今日都仲係100%抄襲；如MSR, Big agnes等牌子。的確好多細品牌剛開始無力100%原創，需要從學習中成長，仿製中進化，但係當一間公司達到一定既規模仲係咁樣搞，我就真係接受唔到，當我地追求CP值的時候，有冇諗過咁既品牌正在摧毀其他正在努力的牌子呢？或者你可以講話其他品牌太貴，我要挑選適合我budget既，沒問題，但係當你有足夠budget既時候，請別助紂為虐，好好珍惜露營界市場。

沒有最好，只有最適合，但前提是對的起良心。

課金地點
去買野之前，記得問下身邊有冇朋友有VIP

有實鋪專門賣露營用品的黃店 (加入少量會員折扣details)

旺角中僑 Backpacker

•買滿二千，即時 VIP ，即單八折 (公價及特價貨品除外)

旺角家樂 Funshop

•消費滿$200，可即時成為會員，9折
•1年內累積消費滿$4000後，可升級為VIP，額外5%折扣

旺角百寶利 Action Camping

觀塘 Wildholics (有網店)

觀塘 自然樂

旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

•6個月消費內累積滿$500，可即時成為會員
•2年內累積收據滿折實價HK$2,000或 一次過購物滿正價$3,000，可即時成為VIP

旺角女人街 沙木尼

旺角花園街 金輝 (近先達)

網店:
Hike Five

Campzone Outdoor

Worry free camper

YOLO Camping

其他值得一看的
旺角家樂 英昌 (老字號)

旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕) (永成攝影樓上)

油麻地 Re:echo (有幾間門市，有自家brand嘢賣，如睡袋，睡墊)

•消費滿港幣$500元，即成為會員，9折
•一年內消費滿$3000，即成為VIP(永久)，85折
•Re:echo VIP 生日月，首單全單七折。
(公價及特價貨品除外)

排名不分先後
——————————————————————
藍店list:
豪華
永高行
wargamehk （狗show委任證有折）
——————————————————————

02/02/2021更新
保暖懶人包:

1. 羽絨睡袋
蓬鬆度(fill power)= 衡量羽絨產品的厚度或蓬鬆程度的單位
e.g. 800fp
填充量(fill weight)= 填充物的數量
e.g. 400g
含絨量(Down content)= 填充物含有羽絨數量
e.g. 90%

咁買幾多度睡袋先至啱?
800蓬鬆度/ 450g填充量/ 90%Down 香港五度以上都夠用

如果係650蓬鬆/度85% Down，咁要幾多fill weight? 自己計
e.g.
800x450x90% = 650x填充量x85%
填充量=586g

Quilt vs sleeping bag
a) Quilt 可以將大量羽絨用於睡覺時朝上嘅保暖
b) Sleeping bag有部分羽絨被身體壓住, 發揮唔到部分羽絨保暖效果

2. 睡墊

R值=熱阻值, 當數值越高時，阻隔熱力流失的效果越好, 2020年後大部分廠跟ASTM3340-18標準作測試

假設溫度得五度, 而無銀墊, 建議R值大過3.5以上
假設溫度得五度, 有銀墊, 建議R值大過3.0以上

3. 銀墊(選擇性)

最平可以買救生墊
如果睡墊R值夠高可以不帶
銀面向上, 反射身體熱力

4. 營
外帳既離地幾高, 如果係金仔, 可較高較低個外帳, 如果set到好低, 少啲冷空氣入營內會暖啲, 同時因通風不足, 可能好大倒汗水

有冇倒汗水除因單層雙層等問題外，亦和營地位置、天氣、風力等有關

內帳係咪四季帳, 四季帳會比較保暖

營的大小, 細啲空間嘅營, 比較易保存熱空氣

環境:
風愈大, 三季營比較凍
濕度, 三季營較易感受到濕凍

想知邊啲營會冇咁入風好多, 請自己search four season tent/ 四季營

5. 食飽啲先至瞓

6.飲酒無助保暖，只會有反效果

==================================================
延伸閱讀
風寒效應
大致上就係溫度計上顯示既溫度，未必係實際人體感覺既溫度
有可能受風力、濕度影響
有興趣知更多既可以睇下下面既參考資料

維基百科

香港天文台

X位即係非官方營地
點解唔講得呢？

因為一黎係犯法，違反郊野公園條例入面既非指定地點露營或搭建遮蔽物

二黎果D 地方99%都係冇任何設施，變相你去到做唔到leave no trace 既話其實就損害緊果個地方，所以越少人去就對塊地既破壞越少。
如果你public講左出黎既話，就會大幅加劇果度既損耗，因為人一多，點都會有D 唔小心漏低既垃圾同破壞環境行為出現左。
而亦都唔會有人去做修復，只係可以等一段數以年計既時間等大自然自己修復(前提係呢段時間內冇人去又冇人破壞)

所以大家記住唔好公開講X位
如果有興趣既話，建議自己行多D山，發掘下

私人營地藍名單:

Easy organic farming / 名樂村
原因：
場主係個深藍既ibanker黎, 同埋會係個場主動大大聲鬧手足同埋高調撐警(巴打認證)

小木屋
原因：
Facebook 封面用警車做封面, 現場有人播黃歌會被禁止.

燒地對大自然有咩影響？

簡單黎講，燒地（一D 高溫而長時間既活動）會令塊地既土壤改變，令佢變硬，缺少養分、吸水力降低，對微生物產生有害影響
而結果就係冇植物係上面生長，變左一個黑色既窿係地面，而果D 窿有可能係無法復原

Fire Effect on Soil
Northern Arizona University, USA

以前有台灣定香港既戶外人士提出過一個論點係燒地會令土地陶瓷化，令塊地永久受傷害，但搵唔返相關既資料同討論

有人可能會話燒地可以產生一D 養分去滋潤番塊地（刀耕火種Slash-and-burn），但我地去野外唔係要耕田，而亦唔係營火咁樣燒。

現在係戶外人追求既係leave no trace，即係野外無痕跡，希望對大自然既影響降至最低
要燒既就去番營地指定地點燒，或者去一D 影響唔到人既位置，用一個柴火爐/焚火台既野墊住黎燒，而果舊野下面要再鋪防火墊，並會遠離地面，避免D 熱力影響塊地

Leave No Trace
Principle 5: Minimize Campfire Impacts

留名

新手想問下煮野食煲應該點揀好
已經有個蜘蛛爐又唔想買成set 連爐果啲cookset
可能會打下邊爐咁 有冇邊隻推薦

求其屋企打開果啲咪得囉

新年打後去露營 順便試迪記999個單人營

想問下買台灣snow peak 集運返黎有咩公司推薦？

Backpacker 啲野貴撚到 唔係唔賺1隻單層鈦杯台灣官網NT660 佢賣300貴成12x

130 1支snow peak 叉
搵到賣88 官方先83

LM

Buyanship

等食評

首先要官網有貨俾你訂

但其他大貨都唔使咁貴
俾佢黃店呢個招牌呃鳩左
永遠唔會再去

佢擺明見週街冇貨賣炒價啦

同樣黃店，SP野去wildholic 價錢公道好多
不過好多都冇貨

Kovea Solo 2 Cookset 好唔好用
見平平地又有兩煲兩pan

好撚卜街 炒炒炒 wildholic真呀佢先賣21X

你要幾大, 450? ultralightoutdoorgear仲有貨

講真睇demand supply
供不應求個價就自然高

有兩煲會好用啲 唔係有時你想打隻蛋都冇位

99%cookset個煎Pan都係垃圾黎 好多都好痴

跟住都係睇你要唔要易潔 想要深煲定闊煲 要夾柄定摺柄咁

出名嘅都係Snowpeak soto gsi sts 咁

做起左就賣貴左好正常嘅
未換舖果陣就幾抵
而家都冇點幫襯了

已交學費 怪自己無點比較價錢
另外想問下titanium係咪好易花?黑色一條條?

少少由佢, 用得耐都會花

Thanks

其實mess tin係咪唔一定要用trangia
有冇用緊其他牌子嘅巴打？

想問買chair one 洗唔洗大碼 定呢個size夠坐 thanks
呢埋呢度買係咪最平 thanks

唔知你幾高咩身型點講
直接去啲實體店試啦！

之前有巴打話想買atmos 65, 買咗未？我之前喺外國網上買咗個atmos 65, $13xx 加賣運費都係$15xx 左右，仲要包埋rain cover, 啱啱上去睇而家要$15xx 加埋運費$17xx 左右，不過得返最後一個m size

Ching
呢個都唔平

今日上網買左佢 連埋運費應該$1500
成日見人講atmos
但我見好多例如auro aether ariel 都係差唔多
搵左好耐都好似無咩分別

想有冇師兄用開osprey atoms 65
我個背脊係53 cm，我睇官網個size chart寫M/L size都得，我應該買咩size好

Suspension 唔同，Ariel 好似係女裝

如果想網上買，最好就落鋪頭試清楚先

屌

你一講完，佢cancelled my order
不過都係anti gravity 好多野都差唔多 上身應該差無幾掛
不過是但 買過第二個算

其實用落係咪都差唔多雖然呢隻應該貴啲輕啲

用b6君用咩炭好？
椰子？菊花？定備長炭

Trangia mess tin 係白鋁先好用，轉做鈦唔會好用

煲飯都隨時燶底燶到傻

我想問LG係咪唔會做折? 定係大部分日本公司都唔興做折?

我用菊花炭，不過好啲炭好Q難着

係，所以買咗返嚟都未用過 煲飯我都係用返trangia

用集運啦 運去美國倉再轉運返香港

幾年前新手唔識係funshop舊舖買naturehike營，依家仲好新淨，但用又比人屌比人笑。

新淨擺上fb賣左佢啦

西園？
如果係俾用炭爐咩

有冇話要點幾耐先著？
btw⼀夜干？

正, 香港定online買?

人哋咪講咗唔send去集運😐

我用炭精加幾粒普通炭再喺上面放菊花炭，大概15-20分鐘左右就着。
係呀，馬友一夜干，燒完超好食

唔俾咩？我見附近都有幾個營都有用炭爐，不過都係細細個嗰啲

香港呀，之前喺觀塘嗰間乜乜樂度訂

唔該🙇‍♂️

所以有時backpacker都好撚伏下 仲係賣埋啲大陸野

核彈都唔割

我用椰子起火 上面再擺備長炭
之後加炭都加備長

痴張貼紙寫住用爛就換

點解bd 支行山杖個頭咁快彎左 係正常定點

個背脊位唔同...
一個通風d...一個重裝舒服d

孭咗上身之後唔係可以拉肩帶最高果條帶拉返個重心返黎咩

可以 但見人教放地下要識自立 我新手唔識
咁如果有個兩條帶 係咪可以無視呢樣野

我無在意呢樣嘢所以執袋就有時自立到有時唔得
不過自己孭咗上身之後感覺唔到有明顯分別
都係拉果條帶拉到個袋唔向前向後傾就ok

明白 唔該巴打

冇話快唔快
睇行過邊點行
同埋個頭係消耗品黎

唔割 但唔會去佢賣到成2倍價

用得耐都會有少少彎
有時比啲空隙咬住住又格硬旭
正常用到唔使換
覺得食力位唔同左有影響買過個頭換左佢

印仔個一人營
藍色賣我99usd

有無巴打有玩啲汽燈？ 啱啱我入咗隻Coleman 北極星，上手用開汽車嗰啲無鉛汽油，如果我想用返工業白電油洗唔洗洗下佢先？

唔常用嘅重野放最底eg 營/shelter 通常得都得

買咗咪用，爛咗就換

坦白講，你去營地有八成唔係NH就係迪記，邊個得閒笑你⋯

fb d露營group又世界大戰

好撚煩又咁難明咩

求link食花生

重野一定唔會放最低

諗一諗有咩你去到營地/午休有啲咩第一樣拎出嚟
營底墊（放野） 天幕（擋太陽） 凳

當然下格可以開另計

我自己就水袋 拖鞋 睡袋 放底
替換衣物 爐具上一格
食物 上一格
所有柱狀 凳骨 枱骨 天幕柱 貼背
營帳 營底墊 天幕 雨具 緊急衣物 主格頂
雜項 頂格

睡袋放底唔驚整濕咩底同常都放d唔怕濕左/污糟左都冇事嘅野

我自己經驗 一係唔濕 一係就成個袋濕晒

雨戰就要準備埋裏面防水

我最底係瞓覺用, 之後係營, 跟住煮食工具同食物, 最頂係立立雜雜枱櫈.

我都係 跟上面巴打差唔多 輕野放底 重野中間貼背
雜野放頂格 不過都係自立唔到

Bro pack得幾好, 其實企得到就已唔錯。

osprey啲袋唔係成個筒咁直上直落而係有啲弧度
個重心應該難啲令佢自立

想問下TYKVE同PLYRON地席本身係咪無R值?大家夏天會點玩?

個內膽幾好 想問係咪跟袋？有冇得配

好整齊好正

個底唔係滿到一個平面咁都好難企起

footprint無R值 蛋墊同氣墊先有
無雨嘅話 淨訓bug net加SOL bivvy睇星星

想知一夜干點整

咁樣好似幾好 可以容易起火又襟燒啲
參考下先 謝巴打

巴打覺得夏可唔可以天幕+emergency shelter+睡袋+FOOTPRINT咁UL玩

點玩真係睇你自己無標準
淨係set外帳屌地又得 想多少少protection同乾淨啲係入面用bug net/ bivy都可以
或者想通爽啲訓tarp其實無乜所謂 同埋都好睇露營地點 天氣 按情況去諗用咩
想簡單啲嘅話可以買隻金仔 比較萬用 再睇心情決定用唔用內帳 打唔打開門訓之類

我試過得10度咁玩 淨係用bug tent一樣訓到但每個人接受程度唔同 所以其實人地點講同經驗對你未必完全啱用
得閒有時間咪出去試多啲唔同玩法 測試下自己極限同接受程度去到邊

你可以睇下呢條片有介紹到唔同類型嘅背囊，主要都係睇你負重幾多要去選擇

我都係上YouTube 學，都係叫魚檔開邊，之後返去洗乾淨，骨邊啲血泡一定要清走，之後就開盤水加大量嘅鹽，加啲清酒，味醂浸一鐘，之後就用廚房紙巾朔乾啲水，再吊起佢風乾一晚，就搞掂。 我自己就掛喺廚房然後開抽濕機大嘅9個鐘左右就得

d菊花炭好靚
巴打真係好識嘆

諗起snow peak同款木砧板

呢款應該方便過snow peak 不是冇咁靚
木砧板要搽油保養

新手想問下香港買唔買到snowpeak高山氣罐
最近課左個gl-140玩

你老味琴晚3點塔門有班撚屌係到叫叫叫
屌撚完都仲係度叫

買個condom應該易過買罐?

運唔到來香港的

天幕個重量咪又係落佐隻營度, 3-4人1000蚊除佐淘寶都好難做到, 同埋而家官SITE未開, 咁大隻營好難開, 一係你去外島做難民, 我建議兩隻2人營比較好。

同求 2人營連前廳有咩好介紹
覺得好方便

Luxe Para Shelter, Nemo好似有隻有圓形前廳, OR各大品牌TUNNEL, 睇你射程。

唔該巴打咁我帶返天幕算

SP正常三百幾啦

想知D 碳係邊度買???

天幕前廳唔隔熱 有天幕舒服好多

揹得舒服咪得，自立有咩實際作用

SOL bivy用落點

好擋風 唔怕凍嘅話十幾度都可以單用 冬天睡袋唔夠暖嘅話可以一齊用 但會反潮 羽絨睡袋嘅話要留意下

你係用邊個型號？我見佢有出幾隻
如果用化“籤”會唔唔會反潮？唔該

可以自立代表袋入面既重量重心分佈得好
代表可以將d重量有效傳遞到腰部，理論上會孭得最舒服

好似係

買SOL Escape bivvy 唔好買lite版
化纖睡袋一樣會有反潮 溫差問題無得避免 但萬一濕咗嘅話會比羽絨好啲 保溫方面唔會跌好多
不過大多數靚啲嘅羽絨睡袋面料會有防潑水處理 其實影響唔太大 起身揚下 曬一曬就好
再唔係買sleeping liner都得 可以放入洗衣機洗 不過同SOL bivy係兩回事

感謝解答好詳細

天幕桿輕既話可以去到幾重，用緊果對成800克

再爬下文 見到好多巴打話high peak 又重又玻璃纖維骨易斷 都係唔搞咁多野 正正經經帶返天幕

屌買左lite版⋯

觀塘Yama

初嘗香港既春天 隻single wall 真係濕撚到癲左

開咗個行山露營group
有興趣可以入嚟傾下
依家無咩人 希望咁多位師兄師姐可以炒旺個谷佢
不喜請略過 唔好意思勿屌

500g

有無啲推薦

成個秋冬都冇試過 啲fd一用就賴野
我都想試吓濕到仆街體驗吓

我訓得都舒服既 但真係濕撚到on9 會滴水

Double walls 出面張fly 出水都郩郩地

大家平均一個月露幾多次?

>5(

8次左右

你個名

ching 好正wo ，用梗kira 3，唔錯

我用緊NEVADA2
想買個KIRA3
但係周圍都無貨

唔洗翻工?

呢隻除左重少少既真係冇得輸
不過2-3人營有前廳呢個重量都合理

人如其名？

邊位巴打係山上面漏低支全黑自由之魂DAC釘差唔多成$20枝

D骨斷佐好麻煩, 同埋要車CAMP先搞得掂。

班撚樣真係阿叻咁 我唔知我睇唔到 總之nh性價比高 買正版仲要俾佢地叫架餐撚

講多兩句就話你歧視大陸野 又唔見3f果d俾人屌

新年想去煎魚灣偷雞露營，想問下分流士多條街喉仲有水嗎？

好👌唔該晒🙈

入去睇咗幾個po真係忍唔住出返黎

去萬丈布喇, 一定冇人

點解個個都塔門camp 無人去東平洲

其實我都唔想問得咁揚，但又唔知點先問得清楚。
下次就咁問分流士多有無水吧。
頂有強就要諗諗🤔️

解體先換

呢個位早啲去啦
因為劃得幾忽
近黎仲唔知點解好熱鬧
無位就無位 無得格硬sip

拔出嗰下先解體，你1night camp 點會需要帶多set呢

第一次入手trangia，發現個風擋有三個位開咗邊，係咪正常

你將兩舊野合埋一齊轉下佢就明架啦

同另一個野入榫位

如果個扣位左右兩邊開得乾淨d都冇咁驚
成日形住個裂縫會擴張

差d唔記得要同上面風擋扣埋
以為運送途中整壞咗

無lock你小心啲用

除非你個釘頭入左硬地，入左石
令你要好大力扯佢出黎，唔係都唔會點甩頭既
利申甩過

乜野lock

上下風擋無一個LOCK 扣實 轉多幾轉就會鬆返開 正常現象

要多啲功夫洗同保養

montane D backpack有無人用過,見好少人講

呢幾年少人用LO
因為HK 得毅成有得賣
HK 呢幾年最賣得既應該係osprey, MR 果D

我見佢唔多款,見佢yupik都正路同唔算貴毅成綠色好似有特價tim,ultralight個個就無咩興趣

有個ul但唔好pack，
個身太軟剪裁差，
好似揹麻包袋咁
真係買嘅話試真啲放重野

係我唔好彩定咩 幾個網都唔比我寄集運

我都係

想問南山而家係米冇開

咁曬無tarp煮野食爽唔爽

今朝都唔算好曬 幾舒服

通常你地seam seal
會出去開出嚟先seal定係屋企慢慢一part part搞
想seal張tarp

諗住新年假去

[url][/url]

全黑既好處就係朝早唔會滲光

買左個Yupik 65L新玩嗰時
走過一次麥徑又俾人拎過去爬雪山
都係正正常常既大backpack
係個型要靚仔既話拉緊少少個袋身先得

小弟入左小小貨 比起出面大舖平
如果出面想買但冇貨既話可以tg me
tg:famerrr3
全部現貨黎

Snowpeak Chopping Board $450
Snowline hanger (Black/Blue) $100
Snowline Lasse Light Chair 摺疊戶外露營椅 (Sand) $570
Snowline Cube Expander Table L6 戶外露營桌(灰色) $700（送燈杆）
Trangia 25-1 UL 超輕酒精爐套鍋 $580
Trangia 27-3 UL 超輕酒精爐套鍋 $620
Trangia 27-3 HA 超輕硬鋁酒精爐套鍋 $1050
Trangia Kettle 0.6L 超輕鋁水煲 (Series 27) 110
Trangia Tundra III $550
Trangia Fuel Bottle 0.5L (Red) $180
Klymit Static V2 $440
日本收納架 $260

有玩開呀 聽其他老手講 就話入一隻就剩係果隻 唔好溝油
就算洗完都好 驚水係入面同埋入面會生銹 最好唔好咁多操作

生意咁難做啊，一黎就sell野

都係賣出面冇貨野炸
明碼實價 啱要就拎去
廢事比人bin 話呃人
唔推呢個cm啦 廢事阻礙其他討論
有緣人就交易到

如果D骨斷佐去邊度配

quote完未

巴打們去沙灘露營點防d沙蚤?
用沙薑粉係咪真係有用

1樓咁長你都quote

sor巴打
唔為意我都quote埋一份

咪亂嚟，最簡單就係唔去
你撒完係咪執返晒走？

唔去沙灘咪得
沙灘用沙薑粉
你係咪傻架

正想講

諗住係都營內用咋，同埋用茶袋包埋唔會周圍撒

我諗應該無解，我試過一次瞓沙灘後永不再去

我諗過軍床+高腳升高去避

沙灘露只會帶個三峰之類既營去
一定唔會靚野
之後去沙灘都只會帶果個營

LNT=

Leave No Trace
睇#1

收到

升高都係一個方法既，物理上隔開
最驚都係夜晚瞓唔著，然後又帶返屋企
所以如果類似驅蚊咁驅趕沙蚤既方法就好

本來諗住未來去浪茄可以露營加睇星
不過睇黎可以打消呢個念頭

係咪因為點整都會有d沙喺個營同埋裝備度

新手想買4人營，budget ard $1500
諗緊Triton xlite 4 alu 同luxe spider 4，定係仲有其他選擇？🤯

麻煩大家

Luxe spider 如果有貨

疑似燒地

睇#1基本上答到50%既問題，之前巴打們好比心機去做整合，好有資訊性

luxe啦，好多巴打反映蜥蜴仔做工好差

竟然？點樣差法啊？
仲以為大牌子唔會伏添

大家對mountain ace產品有咩意見，幾平咁

佢係overlander 自己牌子
平價cookset 同乳膠地蓆 可以睇下，但我都建議你同類似既產品格下價先

背包、營、睡袋、指南針就唔洗諗佢，睇都唔洗睇
由用料到設計都可以搵到差不多價錢，但質素比佢好既選擇
你上毅成睇埋就明

沙灘燒都唔得咩？

燒左啲炭碎你清唔走
除非你拎個西去西出黎
浪茄本身都又白又滑啲沙
依家行過你都見到啲黑點點都踩落會吉

其一啦 一開就係沙
你啲gear每放入去一次就係沙
仲有海風吹過黎受潮
個營都唔會襟用得去邊

所以一直唔明點解會人鐘意沙灘露

夏天去沙灘睇流星雨都係沙灘蓆加個自動打開沙灘帳篷就算

你無野嘛？

忽然露營撚？

基本一定要曬乾好風乾

收納有水唔乾發霉一定快過UV 降解

逢星期六日呢度會冷清過平日少少

一係入左山 一係去左shopping

新手咩都唔識 想問如果買咗睡墊 再加個睡袋 係咪已經OK冇乜需要要買枕頭？ 定係如果用睡袋嘅話就可以唔使買睡墊？

你代入你屋企張床 應該答到你

即係其實三樣都係必須？睡墊等於床褥 睡袋等於被 枕頭就係枕頭？

Yes

唔該晒

基本上#1有講既都係需要咁濟 當然睇你係咩人有人唔用枕頭都訓得好好
牌子等等都係睇#1

追返post 發現好多問題明明#1至#8已經有答案
問問題之前真係睇返post頭先
睇完直接搵款揀款課金仲快過等呢到巴打答

請問msr elixir 3 , mutha hubba 同big Agnes copper spur hv ul3
3人營黎講邊款好啲？
走營，輕得黎想要襟用

真係唔想拎枕頭嘅卷件褸做枕頭/訓背囊都係方法

我瞓水樽

開左光，硬地地帶除左揼到個頭爛熔熔，未甩頭既

你用鐵鎚、MSR 鎚果D 一定會打到個釘頭爛晒崩晒，有D 打得唔好既仲打到丕口界手界袋
除非你唔用金屬鎚

用石頭

咁一定LA
石頭仲易整到花晒崩晒
因為又硬又凹凹凸凸

硬地都係用返Y釘算，兩件頭香港啲地唔太岩

出發前睇有冇攞水位，
有啲公廁啲水有味，
最好就唔好用，
有啲澗水季節性，
露營之前一星期行一次或上網打聽下消息，
真係冇水又要去就去到最近已知有水位攞水揹去，
一般3L水夠過夜煮一餐加行去另一個有水位。

有濾水器方便好多又唔使用gas，
又唔係貴，一團四五個人買一個都夠用。

其實係咪有app睇到邊到有水源
廢事成日要問附近營友先知

冇啲咁嘅app，
地圖都冇講到咁清楚，
最多有網文講係季節性，
但唔會話幾時冇水。

你屋企無訓開枕頭?

我唔想咩太多野呢通常會拎個背囊當枕頭

想要 露營背囊介紹 約$1000左右 $2000以下

麻煩睇睇#1

有唔少人都會拎其他野當枕頭
防水袋、後備衫、背包etc
咩都有人用

但你要衡量一個枕頭對你既睡眠有幾重要
例如一個100g 既枕頭
有D 人係的確冇左一個獨立既枕頭係訓唔到覺既，而訓唔到係會直接影響第二日既行程、體力精神等等
咁你呢100g 就係你既必須品

甚至佢係要一個好舒服既枕頭，可能要有布面、枕頭袋先訓到etc.
咁既情況下，我諗就算個枕頭300, 500g 佢都係要拎，因為對佢係必需品黎

如果你唔係呢D人，咁就冇所謂LA

明白晒 唔該巴打咁詳細嘅解答

少耐

屌你唔撚係問緊牌子盲撚

SPI balance UL
0.72kg 超輕
1000 有找

咁撚惡比埋牌子你自己揀啦
個個背型唔同

屌你老母咁撚伸手黨「想要」乜乜柒柒仲要冇講唔該而且咁撚惡

Gearlist 比撚咗個osprey 你，自己上官網睇邊撚個啱筆直啦柒頭

傻撚要求又唔講 用super x la

睬你都廢撚事，回你個po我都覺得自己好無聊。blocked

好聲好氣問呢度啲巴絲都會好熱心答問題
伸手黨仲要咁撚惡 串柒柒
根本自己就廢老性格

其實唔講牌子, 應該點樣答你. 係唔係建議你買返約$1000左右, $2000樓下露營背囊. 咁你會唔會清楚啲

冇撚有錯，諗諗下都廢9事介紹啲咩gear 比佢，自己去迪卡龍買99蚊背囊啦柒頭皮

答：呢～買果個外國牌子，有兩條帶，6條拉鍊果個呀，有藍，綠，白，黃四隻色，$1500左右

冇禮貌就收皮啦
你自己落街睇啦
老撚奉答你ga
我話你知你咁撚串一定冇人答你

唔好意思各位師兄，爬左陣文搵唔到答案
想請教依家漁記捉得緊唔緊？

想同女仔去露營，唔想去旱廁
但有標準廁所果啲營地都封左
驚貿貿然去會比人捉

各位師兄有無咩建議？
有冇標準廁所而仲露得營既
或者依家真實情況係點？
諗住平日去的

同女去既去私人營地LA
有水廁有涼沖

帶女露營一律只推介收費場
咸濕仔只推介酒店開房

話晒同女仔去露營
比人捉會好樣衰
去私人場先啦
一來唔洗驚比人捉
二來有標準廁所
做個體貼既男人

比少少錢，起碼個回憶都靚d, 未去過露營既女仔正常都唔會接受到旱廁或者草叢

無禮貌 真係屌都廢鳩事

多謝咁多位師兄既誠心建議（助攻）
估唔到口風咁一致
連登有愛

Block咗條傻鳩 咪鬼理佢啦
Btw要讚下巴打 真係有心

Snowpeak杯 周圍都冇貨 宜家升到要300蚊先有隻 有冇alternative 介紹下 thx

Evernew
Belmont

montbell?
我見overlander
450ml $210
600ml $260

睇過belmont 都係冇晒貨 睇下另一隻先

官西都係愈方便愈危險
有廁所嗰啲都係方便
除非你係六點到五點走嗰啲
去私人場啦

唔去旱廁都冇得簡架啦依個時勢

去過 有廁所有熱水沖涼有雪櫃
正正常常

唔該巴打

我次次用完都會洗同曬，咁我屋企風乾算

有冇青知邊間可以買/換營骨條橡筋繩？
同埋係咪可以百搭用，隻營係sierra design

迪記有, 買適合長度就可

想問下依排係咪開始少左人露營了?

多人到痴線

仲以為而家熱返 d人唔會去露tim

有時間咪慢慢揀啦
冇謂食炒價呀
如果唔用杯直接煲水
我有時會帶小朋友膠杯仔算

d人收爐又冇得去旅行呀

新年長假肯定多人到癲

諗緊初1，2，3會唔會少人啲
個個去曬拜年

我記得我19年年初一係東龍包場, 係下午先來佐位師兄, 但果日半夜係落雨同行雷既。

而家先岩岩好，由其上山都唔會凍

好多行業 已經開始放假
香港人 冇得出國 戲院/k場唔開
得返郊野活動
我10個frd 10個新年期間都會去露營

有無ching用過snugpak scorpion3? 有無咩評價

有冇巴絲知道邊到有luxe 400s有貨
搵左好多間都冇哂貨

之前聖誕試過去某個X位 一去到爆到冇位都算 離遠見到一個天幕下面成十幾廿個人頭 以為自己撞鬼
所以新年都係廢事去 半夜一定瞓唔到 朝早又一定俾人嘈醒

停左產 搵唔到架啦二手都難搵

迪記個cook set好唔好用
想買個易潔又平平地
不過好似有啲重

痴到仆街

Camping cookset 易潔 一律推薦GSI

天幕黑底有冇好介紹？價錢1千樓下
女女開始要求高左...佢主動叫我睇新玩具

去d 路/車程要5個鐘或以上
東端 長咀
南端 蒲台島/分流
又睇到日出

500s仲見到貨...400s

呢條女仆街嚟
離地到仆街+玩逗陰+隱性藍

想問下Arisu 年輪 pan 29 cm 放唔放到係 Trangia 25 ?

睡墊糾結緊klymit v2 定V luxe好

一個輕啲(但隻手放出啲好似都跌落去)
一個闊啲厚啲(重300g 貴190到)

前日張入面啲無鉛汽油倒晒出嚟，開蓋風乾咗一日，之後再入返啲白電油入去，再”浪”吓佢，之後又倒出嚟，重複再兩次，希望無乜嘢喇

用緊v2
不過我係果d企係到都訓到果d人黎
如果一個人我會揀v luxe
如果有女我會揀2個klymit v2

手上得25cm年輪同Trangia 27
頭先試完啱啱好

重

其實營黎講幾kg 算重？
見d二人金仔都4-5kg

琴日係英昌買到370s

話時話gear 黎講
有冇邊d係好用到番唔到轉頭

我用trangia messtin同迪記99覺得好正

屌諗起哩啲撚樣都去露營就燥燥地

我估應該多人
個個都冇埞去

冇去開露營嘅就逼哂東龍撘門赤徑
去開露營嘅就周圍搵x位
屌跟本四周圍都係人！！！

得銀底 好少有特別係黑底

重身
同埋除左橙橙地隻營之外
好多野個packing都大

但你有返啲體力 用佢入門都幾好
又有實物又易買又多套裝又有保養

唔追輕又唔追大
一般訓到兩個人嘅營 2-3kg左右啦

想入隻Gregory Baltoro 75 有冇邊度平啲？

唔該哂
聽日去買

而家邊到有helinox ground chair現貨？
用緊zero想換 但唔見有

可唔可以睇下點放埋一齊

要留番少少空間等D氧氣入到個爐到

Sorry 果時心情差

咁我真係唔係問緊「牌子」
而係大範圍概括所有背囊邊個好喎

屌你老母喇

有冇人玩火箭爐...

好撚有米喎

大撚晒咩用SPI啦屌你老母

呢到啲巴打有米過佢地

唔撚洗理佢喇 拉

試過，咁樣唔work 因為塊板同火距離太遠 傳唔到熱

想問下有冇巴絲知邊間鋪多luxe 營 現貨
見啲鋪頭間間都缺貨。。

有冇巴絲知邊度有現貨Gregory baltoro 賣

美國官網有折

用GAS爐會唔會好D

一定啦，gas 火源集中又貼近個鑊

我覺得酒精爐好難夾其他煮食工具
都係留返黎煮飯算

迪記99訓完個人覺得好一般
下個諗住買exped mega

山問

官方營地啲旱廁無封到？

99淨係用左一次，嫌佢細同埋好吸濕
跟住買左個nemo elite luxury，但用落又覺得太矮
用左幾次後換左exped mega
mega應該市面上呢個重量搵唔到更舒服既枕頭，吹完同屋企個枕頭size好接近

99蚊試下拆左佢個枕頭套先用
個枕頭套摸到都唔開胃

冇封

有冇巴打有用soto st-330?
諗緊買佢定st-310好D

d旱廁冇封都唔敢用啦 未開門都索到

wildholics 350

拆枕頭套就唔洗用佢啦

照用trangia爐 但用gas 爐頭

塞個gas爐落trangia個風擋入面

咁樣呀嘛

我唔知你真on9定點
重點係你個態度唔好
唔撚係你問果個問題
呢度既巴打都好客氣
冇人繼續屌你
你出街鋪問人野係咪會咁樣問？

你同返果位巴打道歉自然會有巴打答返你
唔係你就繼續玩單機

你態度閪都算
想人推介但唔問牌子姐係點？
你expect 人點答你
“75L果個幾好” 牌子唔講啦～
“綠色果隻袋正” 牌子自己搵啦～
問都問得九唔搭八你都係用番閪袋裝野去露營啦

叫佢唔好去喇 個人咁樣
一陣話自己心情唔好又燒地又破壞環境就仆街

THANKS巴打

我有隻全新冇用過(淨係開過一次檢查)嘅藍腳ground chair HK$600

JS D野好貨來

之前用迪記99換左nemo就返唔到轉頭
除左係係大舊d之外

Js嘅9度睡袋 屌唔屌得過

已經諗住今晚去買exped mega

比師兄毒左...
頭先收工沖左去買370s再加2枝原裝pole

有冇人用緊 high peak嘅充氣地蓆 有冇評價

點會唔熱 我上次試過熱到仆街啵
又煮到野食 唯一缺點就係會走位

眼殘 自膠
我係用gas的

買咗兩個v2

想問下有冇人知osprey啲背囊可以點洗 背囊入面個frame好似太大舊用唔到洗衣機洗

其實露營背囊手洗得嫁喇

有冇巴打想放二手 DOD三人金仔(沙色) 有興趣收個

一樣 個火都係隔太遠，煎朳煎到燥底都似

洗過一次覺得嘥氣
點都係會整污糟

巴打知唔知邊度仲有L5賣？最好黃店
今日係reecho見到有貨，要980

#1 打去問

2個v2轉咗double

請問買左幾錢呀？

淨幕550

係唔係for兩人用？

有冇爸打做下實測

Sorry

其實都唔算係啲咩x位啦，網上大把資料同片

好地地行山片唔拍 拍露營片

我有 tg傾

想知上幾樓走營果位師兄尋晚點過

露營hit啊嘛

唔追黑色有更多選擇

再者佢隻野賺佐你幾倍錢, 用呢個價錢買到外國牌子(特價時)

最後買左sea to summit foam core pillow deluxe
不過我係去D車去到既camp用 上山就千奇唔好買
因為係勁大舊

其實天幕個重量係咪最主要都係黎至枝pole?
係香港發現好少有得揀，其實迪卡儂個幕隻色幾襯我個營但佢寫5.x kg, 換咗支pole會唔會好好多？

我dod本身5.2k左右
換左POLE直接變3k幾

買袋要睇用途...裝咩...去邊用...
自己個人習慣...自己既要求等等
講多d自己野先可以推介到...
如果唔係上面果位講既ag都唔錯可以試下

想問巴打 查實dod營個個都係得一層 隔日朝早會唔會好易起哂水珠濕哂thx

香港d天氣隻隻都會濕
雙層營只係唔會俾水直接打落黎，因為內帳一般都有防潑水

買佢個金仔 有兩層

查實唔好買DOD

我買左堆dod野都係for車到既camping
有另一個營就backpacker

睇中左1touch blk 可能轉金仔算

地蓆黎講唔計價錢既話，大家會揀緊klymit v2定sea to summit ether light xt

同埋我見sea to summit R值3.2，夏天訓既話會唔會生熱痱

大家有冇用過kovea嗰隻喇叭型嘅暖爐，其實可唔可以放喺營入邊用？

而家chair one 好缺貨？
見到fb 賣800 都仲要幾日先到貨，定係因為有出特別色？

仲考慮緊zero 定one , 都差一倍重量 但又驚zero 會反

其實反唔反係睇你點坐.

布料都有分輕重
厚薄 有冇銀底 防水做到幾多等等

外帳底多數都有水珠
但內帳入面好少話會濕

有冇人今日會去露營？

請受細佬一拜

我係驚朝早內營一摸就滲透濕果種 如果出邊濕都無事

真
蜘蛛爐又係
營又係
好多product加句黑魂又貴左

雙層營唔洗擔心嘅
單層就濕硬
單層營係香港淨係可以秋天用

維港烈風 6小時如8號波

有咩營頂到8號波

Nemo,我覺得overall最好

都係果句，理性消費，唔好比人謀取暴利。

Zero其實係小朋友size...除非你追求極限輕裝，唔係嘅話買返One啦

起外帳先起內帳，
如果唔得就起個天幕先，
都唔得就等冇雨先起營。
落足全日橫風橫雨，
隻營又起親實入水攪唔掂就返屋企安全啲。

算啦
如果你跟牌順走
靚果段你都行左
第二日無景悶到hihi

金仔其中一個好處😂

自膠 emoji

Zero 係咪真係唔好坐 諗緊入唔入

等luxe多d貨買番隻f6a,要二人營

極限輕其實買左坐墊or thermarest 坐都得

我覺得好坐. 有mini, zero, tactical 同ground

Mini 先係俾小朋友坐，好似係

同班fd 攞咗假唔想浪費咗，入緊赤徑，有無人知黃石碼頭仲有無船入赤徑，定要北潭凹行入去

無錢淘寶, 有錢買外國野, POLE可用LUXE, 比較穩陣

巴打, 係連登紙上談兵無用, 出MK試試佢啦。

30-35分鐘咩都到

我都有 tg: swerjj

迪記個隻

luxe

2.5KG兩人內地牌子大把, 外國牌子有特價時, SIERRA DESIGN, BA都有機會做到, 本土牌子LUXE啦, 迪記高階野應該都係2.5KG內。

其實唔差 上次上山坐咗兩粒鐘冇問題
但未帶過去露營

有空一起

有冇巴打用過呢隻互套天幕桿 見佢收納幾方便 350g
管徑28-26-24-22-20咁

另外 有冇啲dod 3人金 既1.7m替代營柱推介 原裝鋼柱好重

做副POLE OK, OR唔大風既位置, 同埋呢D互套唔好係外島用, D咸氣會令佢生鏽, 每次用完都要清潔同乾收。

巴打收到你個msg 但tg覆唔到你
包埋原廠地墊

19樓

今日懶無上去

哩隻如果可以v4a,f6a內帳各一就可以睇情況用，正到

屌志火喇

地*

有冇ching用過snugpak啲睡袋

同求

推一推 我都想知巴打們有冇試過搵其他營柱黎換

知唔知新年有冇船？

Google 唔係好難者

呢到應該無人係船公司做

爆x呢件事唔應該因為多人講左而合理化分享喎好似 就正正因為多資料，好多場既情況係每況愈下

Zero同One個size差唔多咋喎
係One塊布硬淨啲 舒服啲

我唔係大隻坐zero都覺得唔穩陣, 學上面清講最好自己試吓

接受到就得，輕0.5kg又真係幾吸引嘅

黃石碼頭- 灣仔(南風灣)/赤徑
營辦商： 翠華船務(香港)有限公司
聯絡電話： 2272 2022

我就zero 因為真係輕好多又細好多 我坐落就唔覺有咩分別

依段時間邊條行山路線少人又啱新手？
同埋大家平時附重幾kg?

龍脊 大潭 大棠 龍蝦灣.......
假期好難人少呀
普通行山唔會太重啫
最重都係水

咁大家平時係行山發現到靚位下次先玩走營？
定係次次帶齊裝？

我會留意靚位再擇日再戰呀

咁走營路線係咪通常都比較容易？個背囊咁重嘅話

未去過嘅話 基本上建議探一次路先
除非你好有信心知道確實位置 補給 水源等等
由其係長途路線 仲有啲山卡啦位你一個人更加要小心

有無人用snowline table會買佢塊Burner Plate同埋佢啲stove, 想問下好無用? 同埋點樣可以固定支gas?

龍脊仲多人過旺角

多yoga 褲囡囡呀

幾好喎，但有無試過用adaptor用邊爐gas, 放係個網到穩唔穩陣

記得箭咀向上就OK

大嬸都唔少

呢個狀態都維持左幾個月嫁喇

bra top妹

有無人用過mier 啲營 覺得點
睇中左個3人營

今年新年係咪都爆哂人

其實你係想行山、露營定走營？
見你好似三隻都冇乜接觸同認識

想玩走營﹐但3樣都無乜認識

我都想知
初一未必，應該好多人留喺屋企

我覺得走營應該比較hardcore，講緊係兩三日，所以要清楚自己行程需要乜野，而且重量控制會係重點
巴打你最好各自玩慣行山同露營再試走營

走營簡單方便可以沿住麥徑走

沿路都有補給同埋有官位

無乜認識就唔好一次過做晒行山+露營啦

多謝咁多位嘅提醒

想問有無行山入門路線推介

漁護處個網睇

行多幾次山，露多幾次營先諗會好啲
走營未必如你想像中咁有趣，裝備又係一筆開支

試下揾個營地，
揹曬要露營嘅野，
但去到起營煮飯瞓係營到一陣，
跟住就收營返屋企。
多數第一次都有堆甩漏，
又或者遇到問題，
又或者諗到有咩要改善。

之後先行遠啲，
換gear，
學下技術，
試下唔同玩法。

首要重點注意安全，
凍/有雨/熱/開爐/比蚊圍/冇水/比野豬咬/......
自己諗清楚有咩伏先去。

行鳳徑/麥徑衛徑某幾段試下先，
有咩事都易走人/求救。

如果呢幾日出發去浪茄 會唔會好多人?

沙灘 不了

會

咁你應該行多啲山露多啲營先
如果唔係好易有意外
唔係受傷
係冇帶爐冇帶氣
或者預錯水
或者盪失路

1.7米高既dod金仔

打算將佢支重7xxg既原裝鋼pole
換成carbon A架同駁2支carbon行山杖(共約600g)

係抗風方面會唔會弱好多 好快收皮斷桿?
定其實影響不大?

順帶一提有冇巴絲放moonlight 7 墨綠/sts sp1睡袋

想問下各位

平時整天幕
支pole多數預幾高？
營繩大約預幾長

唔想頂頭就2.1米最好

冇錯，除非你真係好想黑又唔介意比多少少之餘件貨又唔係最top啦
黑色既露營gear正如波鞋一樣，貴幾廿蚊又難買d, 三思

利申：黑人

初一都好爆琴日經過

主桿2.1m
副桿1.6m
副繩6條2.5m
主繩4條3.5m

belmont 獅子山杯有冇ching見到邊度仲有得賣？

台灣既露營文化真係好正，加上地方大
可以舉辦到依d大型露營活動，大家互相交流識朋友

係 仲要佢哋啲露營好多時都係車都去到
地方又大 營同營之間有多啲私隱

台灣啲百岳都好正

依家官方營地係咪全部唔開

聽日有幾多人會同囡囡去露營

咁仆街

早幾年有人帶埋電鑽去鑽窿落釘

Amazon jp賣好平

x2

咪話咗寄唔到囉

今年開返去日本旅行自己帶返黎

唔上得機架

嘩 到時你坐邊架機講聲

寄咪得lor

你試過得？

未試過，不過試過寄止汗spray得
不過唔得都正常，可以俾錢運輸公司寄就得，不過咁不如香港買

一陣間空難就係咁

聽聞咋，以前無咁多事好似都易少少偷雞，但近年來不斷收緊，你帶只會令人懷疑你想

同埋易燃氣體/液體講到明唔准上機

燃料罐要經EMSD核准先賣得，所以先貴+選擇少

咁即係唔得啦
如果咁易運到就唔會成300蚊罐d人都爭住要

屋企隻Osprey atmos ag 50唔見咗個頂袋
想問吓有無得剩係買返個頂袋？
感謝

d石屋日久失收，加上咁薄身，企多幾個人上去都唔知仲頂唔頂得順

好正，佢地真係喺野外建立咗一個家咁
而興上高原紮營，風景非常壯觀

都講咗好多年

想去百岳

聽日各個營點應該會旺過市區

本身諗住聽日solo 諗諗下都係怕撚左

等到星期二平日先去

咁你收檔啦，7佐仲要兜，香港撚買到sp罐咩😂

想問咁多位師兄
MYSTERY RANCH GLACIER定AETHER AG 70邊隻好
1516唔知點簡好

東龍島同難民營無分別

有冇圖

飛得就去行幾次山之後就去扎營

寸草不生

營貼營仲要情人節
人哋扑野聲都聽得一清二楚

多人混戰 團體戰咩戰都得

邊個夠膽扑野真係恭喜佢
隔離聽得一清二楚

邊度

想知trangia 酒精爐有無咩缺點

之前用開個gas爐壞壞地 想換酒精爐試下

較火力有啲麻煩

打邊爐難啲

Refill 燃料要等個爐變返常溫

火力冇Evernew 鈦爐咁勁，但足夠煮飯同好多菜式

但如果打開邊爐你就要諗諗

但方便嘅，可以要買兩個爐同時煮唔同菜式

都係只要用一樽酒精搞掂曬

比起Gas, 酒精爐可以輕好多

打邊爐雙開咪得

幾點捉 只抄牌定點？

有無三家村碼頭/非營區相？

咁多位師兄 除左dod
仲有無黑營介紹
$3000 內

香港人性格唔出事死下人都唔會有人聽架啦

有冇巴打用過OneTigris Black Orca營
黎緊準備入手，想知有咩要注意

MIC應該都幾難避
咁有冇類似design 既營揀？

唔係MIC 咁簡單
係抄完人扮外國貨的支那牌子 同NH 19 樣

我試過好多次其實唔洗等都ok, 都無話爆/搶火,
不過當然你好錫住啲gear驚佢咩冷縮熱脹就另計

有冇人琴晚去完嶂上 見到個師姐solo 型到

呢度本身都唔係營區

無圖你學人開post .jpg

各位 露營椅如果唔洗helinox chair zero 咁太輕 有無d平小小既推介?

Snowlike ?

迪記好似299

迪卡農 二百幾蚊搞掂

差唔多4點鐘 浪茄好似有爆炸聲 有冇巴打聽到

依家有飛狗開燈係上空搜索

最新買左隻印尼一人金 但依家又想買個靜星4人加2人內帳
有冇巴打比下意見 好似重複左 定放左個印尼金好

2個人 要用咩方法先運到17L水上山

應該唔係上山?

用唔用得哂 點用

風吟4？如果係建議都係儲多d一次過升lg
靜星雖然料靚但造工衰過nh

抄牌 之後寄信罰錢

山居

靜星ok喎點會衰過nh

會唔會吹大左

買左白色

想問下大家有冇印象一個酒精爐架係咁上下樣既 之前係上網見過但搵唔番 小弟畫工比較差 黃色位係接近透明

呢個？

係沙地係咪要用丫字釘?

係

用緊stout 70 幾好揹，不過前面無無拉鏈pack 袋唔方便

金仔既話真係無乜選擇唔揀強國野就得返LUXE DOD依啲比較平
訂左隻LG細金連內帳 DPTE埋單成$5000 最快都要3月中先收到
LG大金既話budget要再預多啲 再唔係考慮MSR Front Range 4P都唔錯 平過LG 重量差唔多 但空間相對較細同少啲風繩位 大風個陣無咁穩定

係喎屌 一直都無睇過佢無拉鍊 我聽日先拎

thx

knot 大金唔差，起碼唔係抄人(好似係)

Knot以依個價錢既話真係幾抵
金仔有無抄人我就唔清楚 但佢隻五方塔同巡山就肯定抄MLD
MLD創辦人Ron Bell屌到仆街抄到十足十

重申返 請盡量走支那brand

五方塔同巡山肯定抄啦 一樣樣
但佢金仔冰川暫時唔見有同款

題外話 3F連官網banner都抄足LG

budget夠既話 支持原創 起碼用料造功都好啲 拎出去用都安心唔洗驚

btw 3F隻金仔其實同印仔金有9成似

3F隻藍山抄lunar solo 佢加咗風繩位係背面依點係幾好 抗風啲
印尼仔結構同shape都似 不過起碼有心機改做double wall先

呢樣真，香港地無double wall濕到爆

我都係等印仔出返黑色金仔入手玩玩

有對比就覺得佢造工差
差唔多價位三峰d 五金風繩用得合理d

同埋朋友隻新雪第一次用就爛，拎去英昌整老細話隻營d扣用錯size，可能因為呢件事對靜星先入為主左

三峰隻藍山都係double wall黎

sor我撈亂咗 藍山pro先係1.5層

平時solo 3l + 兩罐啤酒都有淨......
一人9L係點玩法好想知

ching點飲得哂呀

擺明假膠係到串啲新手帶太多水，所以先老作2個人帶17L

唔洗覆啦

我solo 上大東都係試過5L 加枝紅酒一罐啤酒

唔係囉係真
假膠我死全家都得

水好似任用咁煮水餃 煮意粉 抹下暖水身

一日都飲到2L

你裝備連水咪三十公斤？

無磅過，我擺5kg水落背囊，所以就應該還好

ching你一人9L喎，飲左2L都仲有7L，打邊爐都用唔哂啦

咪煮下野食真係會用得晒，行出去嗰陣時都有1.5L

大家平時一個人用幾多L水
諗緊買兩個2L水袋定 一個2L加一個1.5L好
唔想再買一大支5L水托上山

除非你上山劏雞 如果唔係唔信

3L係一個好準確既單位

下次有圖有真相

雖然我孭過12L上山自己用 不過係沖埋涼 你淨係普通煮食用咁多正常巴打都好難信你 因為17L真係好大水

一日8杯水 8*250ml

2L + 500 ml emergency

17L 兩條友一條友除翻開都係8L 應該都正常行入去同出返嚟都要飲水，所以都應該正常嘅，我諗

除非你行到勁入 就再加500 ml

之前同fd 2個去用左6L

小朋友先做選擇 兩隻要曬咪得

唔會重複

Dod one touch 啲營會唔會好易壞

本身有個high peak kira4.0，想買個2至3人營，msr elixir定nemo galaxi會好d？

有冇咩要求？ 重量？ size ?

想要個2人營，1個人去可以訓得舒服d，最好2至3kg內，諗緊elixir 2 or nemo galaxi 2p好，想知邊隻會襟用d同啱係香港用，其實想買luxe astron2+，不過度度都冇貨

想問有冇新經緯黑營嘅評價
網上搵唔到好多資料

想買Zpack shoulder strap pads,係未得Zack官網買到？

想問下啲營地會唔會開翻？

有隻BA 啱你要求
留個tg?

Nemo Aurora

開左啦

唔會重複 不過如果賣印仔可以收

會拎1L + 1.5L水袋
另外再有支大水
用左大水先用黎裝廢水

好多時都有剩

全部自動骨帳都冇咁耐用

等緊買
但大部分評價都係唔係特登買黑色嘅話可以簡其他

soldout

其實去完露營攞走自己垃圾一啲都唔難，但就有好多人都做唔到既然攞得去點解唔攞埋走

正常⋯絕版野得一隻，諗多一秒都冇左啦

邊度有貨？

無錯

日森evernew stove set 特價 44x

買喇. 唔好諗喇😬

一d都唔好用，買黎當柴爐就得

有冇人試過舊版韓仔pan配蜘蛛爐會唔會好跣

淘寶用家好一排
真心想upgrade d裝備
打算復活節行3日2夜鳳凰徑

1) 有無2人金仔推介
有無可能大概1.5 kg重?
細窄d都ok

2) 想買個爐代替我e+個gas爐好重
固體酒精個款有無推介
絲打我有d驚液體酒精個款 好驚我加酒精佢爆炸搶火
我見都係個隻德式摺合爐 有無其他介紹

唔該晒大家先

呢款o唔o
我見佢内帳加外帳都唔重

固體燃料爐火力比較弱 多數用黎煲水 最盡煮下白飯咁
同埋燃燒完煲底會有層焦油咁
我用緊Esbit folding ti stove 實秤14g
平時配 Coghlan's 石蜡 主要食脫水野同沖野飲用
火機 爐 同埋幾粒石蜡 加埋70g都無
不過都要睇返你想做到幾輕同埋平時露營食開咩 如果想輕又安全既話 買高山氣爐 全新110g gas加大路高山氣爐大概300g 都叫做輕過蜘蛛爐
而且全走鳳徑都未必用得哂成罐氣 會多左啲無謂既重量揹住 睇下點樣取捨

日/美 Amazon, Wildholic

Wildholic 有Petromax 現貨

不過鑄鐵pan 好鬼重，用鐵皮會輕2/3，雖然用落感覺差少少

宜家d fb露營谷入左好多忽露撚，係咪都話人批鬥又一知半解自以為是，個種香港人閪格出晒黎

黑色夏天用係咪= 焗桑拿？

夏天用咩色都係焗桑拿

BA>luxe

BA 隻pole 係DAC pole

Luxe 隻pole 係Yunnan pole

唔該先巴打
或者我鳩買d酒精罐啦用一次半次啦
聽你咁講我都未必用得多

想問下有冇邊隻2人營抵玩，門口可以撐起做天幕仔坐下果d
筆直1000內有冇推介
睇緊luxe但好似唔見有呢隻款
唔該

佢地個標準就係唔露先最環保
點都有野講

講緊唔燒地，LNT，唔好爆x位，深夜唔好嘈呢d有根有據既野佢地都可以無限上綱上線

講到尾個心態就係想點就點當正全世界都圍住自己轉

如果可以的話 加多一項

請不要帶同狗隻 （由其無啦啦會吠果D.....)

自己用錫紙整個

吠都唔緊要，上次半夜咬爆晒全個營地啲垃圾袋

一般使用來講，其實Yunnan唔差過dac太多吧？

佢地唔撚明大自然有復能力
但破壞力大過回復既力度就可能永久損害環境
所以大家先叫人唔好燒地 LNT 唔好爆X位
一句道德高地撚上身既忽露撚就聲大夾惡屌人唔露咪最環保
呢班人個腦都忽撚左9up
要enjoy 露營但都要顧及自然承受力
呢班撚屌就完全冇諗過點露營得黎又減少破壞甚至點救環境（eg 執垃圾...）
見到呢班人露營露撚到智障閪咁
仲要亂屌人堅火

如果好似trangia有個蓋擰實佢就好了

個牌子係叫Knot?
求介紹

yes 淘寶有 不過可免則免啦

有咩營地係啱第一次去露營嘅人去㗎，原本打算去粉嶺鶴藪嘅，但係指定營地全部封曬

唔該巴打
見好似唔多人用/講BA

私人營地

用opinel把刀通常買咩做砧板會唔會跟返佢自己個塊
定直接買snow peak個套抵玩啲

snowpeak個套我自己用緊其實唔錯，但係保養真係好撚煩既，如果你係懶人既話就唔太建議，寧願你另外揀塊岩心水既砧板同刀

黑色都可以涼過其他顏色 利申：用緊黑色營

唔加天幕就實死

其實夏天你用咩色都會熱死

Aeon好似有隻15cm先50蚊

有冇巴打可以comment下MSR hubba 2或者NEMO dragonfly 2/ firefly 2人營
新手第1隻營世1已經爛爛地, 想重新做人
買過輕既2人營

係，不過會少好多人

邊到仲有snowpeak single 300ml賣

carousell 周不時有

啱先睇林樂儀發現佢廳有本大公報出嘅"哭泣的城市"，大家點睇，係扮黃定乜

方國珊助選團，自己諗啦
Report channel

正

佢未爆X位之前有睇過下佢啲片，聽佢講嗰啲嘢冇乜可能邊扮黃嘅，佢係衰爆X位啫，但其實如果佢內容轉而多啲分享保育同Lnt，係爆位同分享攞過平衡，就算我唔睇，但至少我覺得香港係需要多啲呢類型嘅Youtuber

連登仔踩必紅，你地咪繼續幫人

我用12蚊店薄身白色果塊

Evernew 鈦爐 燃料/燃燒時間比例好低

得個輕字

我用dx ver 落60ml 係屋企試都係500ml 滾起水+ 公仔面滾多4分鐘左右

on9問題 Klymit V Luxe泵到有幾滿訓會對佢本身好啲？
我一直都係泵到好漲咁訓

今日我同事突然話我泵咁漲實爆鳩緊但我用左十幾次都無事

唔泵漲點訓

泵到岩岩好然後正正常常咁訓都幾難爆，受力咁平均，除非吉到野架姐

泵漲8cm厚
手揸輕鬆落到3cm 依個係佢講既淋淋地
我平時泵到好漲係手揸1、2cm都大力回彈

佢話tension太勁會易爆

爆就唔會爆既
但我用左一年就已經漏氣扔得
唔知關唔關長期充太漲事

係咪都係用返trangia好

好強既摩擦力report 啦 條友幫方國珊助選

Cls 咁都睇到

本身有ML4 白光 打算好似條片咁diy 整兩個透明黃色但磨砂既柔光罩 咁就白光黃光隨心換 不過唔知效果會好唔好

我聖誕果排喺Amazon買左個Klymit V insulated
用左兩三次已經漏氣
泵漲之後無論訓同唔訓就咁擺喺度都會漏氣
訓上去之後一個鐘內已經扁晒訓到腰骨痛
我用開果個STS用左3年都仲完好無缺

乜Klymit啲QC咁差架咩？

想間下 luxe hexpeak v4a 同 gogoalgoat你地會點揀？
Luxe 就一定實無死，但內帳空間感比較細
Gogoalgoat 外型100分同埋內帳一個人訓嘅話空間感好足夠
但聽到好難起同啲布料真係好皺真係令人有啲卻步

klymit終身保養？有冇得寄番去換

想問下公家露營地點開返未？

前日先行完九龍城果間，有手把同雙耳兩隻都有貨

Sad不過我都買左

ggg內帳好"dur"
你身型高既話會貼面

去淘寶自己買可能仲平少少

我都想買高背櫈 不過DOD太重 我身為DOD撚都唔想買

我都想買高背櫈
klymit出左張 50美$
有冇人用過有包膠
定揀helinox ？ 有啲貴

完成四日三夜今日直接翻工

有budget緊係直上helinox, 直出無煩惱
我都有留意klymit嗰張，上網搵唔到review,
但就咁睇個specs都好似幾輕幾唔錯，價錢仲要平一半有多，carousell好多人賣

最尾幅圖既金仔無無牌子大陸營？

我知有D 人係怕佢熱漲冷縮果陣谷爆而放咁D 氣
但我都係照泵到漲晒

我既睇法係如果一張地蓆就咁用氣泵都谷得爆既話，你換過張LA

睇黎我既諗法並不獨單
本身聽到都疑惑緊自己有無問題

你個氣泵都係一把風扇仔者，又唔係話用高壓氣泵打到佢漲晒就爆咁樣

泵漲後，因為出太陽而出現既熱漲冷縮，都係正常會面對既情況
咁我理解為可承受既範圍都好合理者

上overlander個website check下

2021仲黑? outed la

😆😆😆

Btw welcome black

你上overlander個website show咗兩張all black, 至於仲有冇貨, 睇吓你夠唔夠手快.

Ground all black only

allak 3 red

Klymit 抄人就買得

貼牌feel極重

Klymit 唔係大牌子

間野七成淘寶貨

即刻揾唔到間舖

有冇巴打有用evernew隻酒精爐，買左隻試下，本身用soto 隻之蛛爐

xplorer 728

有兩個evernew 鈦爐頭, 買多咗, 不過用落發現買多一個係正確

優點
-輕,勁輕, 配十字座 基本上都唔知有冇50g
-猛火
-預熱時間20秒左右,快
-有燃料容量刻度

缺點
-燃燒時間好短, 60ml 燃料冇風大約9分鐘
-同上, 變相用多咗燃料
-冇火力蓋
-冇得儲燃料, 每次都要燒曬

用酒精爐玩走營/EXTREME CASE 都可能會揀佢
用埋鈦廚具, 計好水同燃料其實好掂
但係要計數

例如
煮飯 (1人份), evernew ti stove + ti cookset
-米100g, 浸20分鐘
-水110-120g
-燃料30-35ml
燒到冇曬燃料(~5分鐘)再焗20分鐘就有飯開
同時放埋包裝咖哩係個COOKSET 頂, 熱埋
用45分鐘煮一人份量飯, 食15 分鐘
大概1小時完成一餐

Trangia好用好多 evernew係失控同好快燒哂d火酒，已賣

抄人過個仲早1年成立？

很想要

點唔好用法？ 岩岩落單，仲可以cut

LG張banner 2019年㗎啦
不過抄唔抄人同幾時成立無特別關係 naturehike都2005年成立 早過唔少細brand

買左，即刻cut單先，做下功課先得

thx ，已經cut左單

我感覺未玩到咁pro，煮pre cook既野食，煲水就好好
但依家煮野冇得教大細火唔方便

大牌子都可以搵人代工貼牌

都係, snowline, helinox 同 klymit 呢張櫈個樣都差唔多

Thermacell 高山氣版
有無巴打用過?值唔值得買

大家買行山鞋去邊度會多款試啲
想買對hoka sky kaha
睇到action panda有但好似偏貴
最好有黃店

新手想問兩日一夜 煮三餐的話，2個人大約要用幾多L嘅冰箱？

同埋，有冇師兄用過迪記20L保冷背囊，放冰種落去頂唔頂到兩日？

太大火冇得控制，晒燃料，d熱力噴晒去出面唔係中間

End clothing
依家仲有free worldwide shipping

之前有本雜誌嘅付錄係opinel砧板連登山杯
但好唔好用就唔知

去X位玩完柴 用唔哂嘅話 其實唔洗咁好心機疊埋比下一手啦 仲要劈得咁靚廢事啲人貪得意拎黎燒啦 又唔係係個個人都會帶焚火台 盡量減少燒地機會扔遠啲回歸大自然 下次再去咪再執過囉

加天幕冇風都係死
早幾日試左
曬到正...溫度計度到36度痴左線

用銀底會好啲 然後要有咁高set 咁高

為左遮陽...特登放低d
但係自己傻仔...銀底冇向天

呢幾日應該好天左...我果日真係冇咩風

有冇人用緊DOD隻3人金仔 有冇咩評價

清
想問個營用過覺得點呀？
最近想入手單人營

其實有咩好
個個見黑色就狗衝咁
唔係黑色就靚ga

朝早收營有倒汗水有咩方法解救

唔好落外帳

冇得唔用外帳喎
同埋尋晚都凍凍地

蠟燭燈 不過幫助不大 點都會有
等第二日太陽哂下其實都好快

外帳面就會曬乾
外帳底仲係會有水

反轉再哂

新經緯隻黑色天幕有冇spec睇？
見佢fb好似唔見左個po

我都覺得全黑有啲柒吸熱又引蚊

重身 packing大 足料 靚仔 多配件

Check this

銀面天幕可以令你既體驗有大轉變

無視漁記，晒到乾先收營

2日1夜的話10L冰箱已經夠 迪記10-20L背囊款係for野餐/行山用 約莫6個鐘就玩完

唔介意重裝嘅 迪記有得充氣嗰隻頂到好耐

有無人用過the north face營 想知評價

哇師兄你咁講野
你走先
我幫你頂住啲全黑撚

起哂釘理鳩佢呀

佢個3人係米真係瞓到3個 睇size 2個差唔多

三個男實訓到 女仔四個都得

仲要隻淘寶野改一改就大把水魚

sor9ry我走先

Mark咗名你死得

Anyway 玩其他色嘅路過

Amazon Japan買好似仲平過香港 佢個營底蓆洗唔洗買 定其他牌子都得

同求 等你食評

係平好多
塊地布我覺得唔洗買，貴咗d又重
平平地喺日馬揀返啱size既其他牌子好過
不過我就用polycro自己返個形狀，慳返大概400g重量

營底蓆唔買佢嘅話 就難啲買到fitsize 一係就要自己剪

睇咩色
沙色好平但黑色差唔多貴

沙色睇完連運好似around 1000港紙 定ching有門路介紹

俾全家野豬圍 已經冇放野食係營 得2包獨立包裝咖啡都衝入黎

好慘
之前一有野豬過嚟 都即刻執嘢走算
費事同佢搏鬥

我訓緊覺佢先衝入黎 門口仲camp住隻 佢一走左我即刻衝出去大叫叫走佢地 起碼5-6隻

邊度? 又係大山?

係 果晚11點先上去 諗住近近地係停車場落少少訓一陣就起身睇下日出 點知就出事 早知上妙_ _

之前行山撞過有條友係你個位餵野豬
佢架車未到d豬就出黎standby

好慘
好彩你無事姐
不過真係唔好同佢哋搏鬥 爛野事少 受傷事大

想問下有無露營杆性價比高

3x3 天幕但未買杆

餓到咖啡都岩仲要係密封晒 扯左我個袋出去 其他野冇掂 剩係拎左包咖啡出黎 好彩個袋冇咩事 如果唔係唔知點走

我大叫果下都好驚佢地衝過黎 好彩佢地9秒9嚇走左

Snowline pole

thanks ching !

壞處： 好易畀風吹走
唔靚

咩tent ?呀ching
Footprint 要4舊都有啲貴

試過望住佢隨風飄再等佢降落
下次死都攞backpack 壓住先
靚唔靚我就由9佢囉反正放底

好慘

呢d人真係好撚仆街，咁鐘意餵野生動物，搞到佢地唔驚人，最後慣咗去有人既地方攞野食

仲有無其他推介
見到luxe 287x有 但要淘唔知信唔信得過
又唔想淘 唔知新經緯有無得買

到底有無一個營位係無牛無豬無漁農處？

俾錢有埋雪櫃暖水沖涼

自己玩就10次內收皮，想耐用都係tyvek好d

19樓可能會有貨...可以去望下

唔好試添吖
佢一有破口就成行裂開

無知一問 19樓係邊間

Anyway 唔該Ching

highpeak 營
佢枝營骨好垃圾..

停車場附近五十米都係死位黎
日落開始已經有堆豬出沒搵食
好多撚樣係廁所附近扔到成地垃圾

行多2步 保平安
不過都有幾隻狗經過

冇水源嘅campsite，一個人兩日一夜應該預帶幾多水? 4L會唔會太忟，上落山都要飲，煮野食又要用下水

想問下黑色營其實係咪會擋到啲太陽
睇緊靜星山居6人營，貪佢有埋前廳
見到上面有巴打話黑色營會吸蚊，有冇人可以講下點解
利申：非跟風，純粹想搵個擋到太陽啲太陽嘅營

同埋有冇咩cookset好用好多煲都好易痴底
本身諗住買GSI Bugaboo base camper，見佢三個都易潔，但Amaxon無曬貨
宜家睇緊Primus prime tech同Optimis terra he cookset

起天幕保平安

你著幾號鞋? 我有對Navy blue想放, 著過一次走營only